\chapter{Sprint 1 : Socle Technique, Authentification et Onboarding}
\minitoc
\newpage

\section{Introduction}
Le premier Sprint constitue la pierre angulaire de toute la plateforme GOSPORT. Sans une infrastructure technique solide et un système d'authentification robuste, aucune des fonctionnalités métier ne peut être construite de manière fiable. Ce sprint répond à la question fondamentale : \textit{Comment permettre à un utilisateur de rejoindre la plateforme de manière sécurisée et de configurer son espace personnalisé ?}

Ce premier incrément livre trois réalisations critiques : l'initialisation complète de la base de données relationnelle PostgreSQL avec TypeORM, la mise en place de la sécurité applicative (hachage, jetons JWT, OAuth 2.0), et la création des formulaires d'inscription et d'onboarding sur l'application web Angular.

\section{Backlog du Sprint 1}


\subsection{Sécurité Applicative}
Plusieurs mécanismes de sécurité complémentaires ont été déployés :
\begin{itemize}
    \item \textbf{Hachage bcrypt (coût 12) :} Le mot de passe n'est jamais stocké en clair. L'algorithme bcrypt avec un facteur de coût de 12 itérations résiste aux attaques par force brute et aux tables arc-en-ciel.
    \item \textbf{JSON Web Tokens :} Chaque requête protégée doit porter l'en-tête \texttt{Authorization: Bearer <token>}. Le middleware \texttt{authenticate.ts} décode et valide ce token.
    \item \textbf{Rate Limiting :} \texttt{express-rate-limit} bloque les requêtes abusives sur les routes d'authentification (max. 10 tentatives par 15 minutes par IP).
    \item \textbf{CORS configuré :} Seules les origines autorisées (domaine Angular) peuvent interroger l'API.
\end{itemize}

\subsection{Frontend Angular : Guards et Interceptors}
\begin{itemize}
    \item \textbf{AuthGuard :} Vérifie la présence et la validité du JWT avant d'autoriser l'accès aux routes protégées.
    \item \textbf{RoleGuard :} Valide que le rôle de l'utilisateur (COACH, ATHLETE, ADMIN) correspond aux permissions de la route demandée.
    \item \textbf{HTTP Interceptor :} Injecte automatiquement le JWT dans l'en-tête de chaque requête HTTP sortante.
\end{itemize}

\section{Réalisation -- Extraits de Code}

\subsection{Entité User avec TypeORM}
\begin{lstlisting}[language=JavaScript, caption=Entité User.ts (TypeORM)]
@Entity('users')
export class User {
  @PrimaryGeneratedColumn()
  id: number;

  @Column({ unique: true })
  email: string;

  @Column({ nullable: true })
  passwordHash: string;

  @Column({ type: 'enum', enum: UserRole,
            default: UserRole.ATHLETE })
  role: UserRole;

  @Column({ default: false })
  is_verified: boolean;

  @Column({ nullable: true })
  oauth_provider: string;

  @CreateDateColumn()
  createdAt: Date;

  @OneToOne(() => Coach, (c) => c.user, { cascade: true })
  coach: Coach;

  @OneToOne(() => Athlete, (a) => a.user, { cascade: true })
  athlete: Athlete;
}
\end{lstlisting}

\subsection{Logique de Connexion -- AuthController}
\begin{lstlisting}[language=JavaScript, caption=Extrait AuthController.ts -- login()]
export const login = async (req: Request, res: Response) => {
  const { email, password } = req.body;
  const user = await userRepo.findOne({ where: { email } });

  if (!user || !user.passwordHash)
    return res.status(401).json({ message: 'Identifiants invalides' });

  const isMatch = await bcrypt.compare(password, user.passwordHash);
  if (!isMatch)
    return res.status(401).json({ message: 'Identifiants invalides' });

  const token = jwt.sign(
    { id: user.id, role: user.role },
    process.env.JWT_SECRET!,
    { expiresIn: '7d' }
  );
  return res.status(200).json({ token, user });
};
\end{lstlisting}

\section{Tests et Validation}

\begin{table}[H]
\centering
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\begin{tabular}{|p{5cm}|l|l|}
\hline
\rowcolor[HTML]{FFF2CC}
\textbf{Scénario de test} & \textbf{Résultat attendu} & \textbf{Statut} \\ \hline
Inscription avec email valide & 201 Created + message & \checkmark Conforme \\ \hline
Inscription avec email dupliqué & 409 Conflict & \checkmark Conforme \\ \hline
Connexion avec bon mot de passe & 200 OK + token JWT & \checkmark Conforme \\ \hline
Connexion avec mauvais mot de passe & 401 Unauthorized & \checkmark Conforme \\ \hline
Accès route protégée sans token & 401 Unauthorized & \checkmark Conforme \\ \hline
Brute force (11\textsuperscript{e} tentative) & 429 Too Many Requests & \checkmark Conforme \\ \hline
Onboarding profil biométrique & 200 + profil mis à jour & \checkmark Conforme \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Résultats des tests d'intégration -- Sprint 1}
\end{table}

\section{Bilan du Sprint 1}
À l'issue de ce premier sprint, les fondations techniques et sécuritaires de GOSPORT sont opérationnelles. L'authentification locale et sociale, la persistance des données via TypeORM, la configuration des Guards Angular et le parcours d'onboarding sont livrés et validés. Ces fondations permettent aux sprints suivants de se concentrer sur les fonctionnalités métier.
